人根本係為社會而活 而唔係自己

近排諗到一樣野
簡單啲嚟講，人為咗迎合呢個社會/玩呢個遊戲
根本就做唔到自己真心想做嘅野
個個都要逼住識啲唔想識嘅人 讀啲唔想讀嘅科 翻啲完全冇意義嘅工
一切都唔係自己嘅意願
到底我地人生仲有咩意義？

人係應該為自己而活
但你要先為社會而活 先有本錢為自己而活

其實個問題只不過係
太多人為社會而活耐左就習慣左為社會而活
即使佢地已經有本錢為自己而活
因為人類就係遵從習慣而行動既動物

呢個社會真係好toxic